香討：一國兩制是政治一國、經濟兩制

香港當然還是一國兩制、港人治港、高度自治，只不過是去蕪存菁，把底線劃清楚罷了。

一國兩制是政治一國、經濟兩制。想搞港獨自決的變相兩國兩制可以安息了。

各級選舉的候選人仍舊需要有港人身份參與港人治港，但同時也需要擁護基本法及憲法的愛國者，離心離德者這份工閣下不合適。

香港若能高度自治官民合作固然是好，但之譬如黑暴、老美欺上門來、疫症檢測、搶疫苗等力有不逮，you are not alone 祖國一定給你援手。

或許有些人不認定，個人認為這是與時並進的進階版一國兩制2.0

一國兩制已過時，要改

鄧小平：除國防和外交外。。。

進階版一國兩制2.0
忽撚咗

到時經濟都一國埋佢哋又會點講呢
兩個制度都係一樣嘅 所以叫做兩制

到時回血劍 又話經濟一國 馬路兩制
香港係左上右落 所以香港仲有兩制

鄧小平：除國防、外交由中央人民政府管轄外，香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。

中共文宣好勁

我唔介意你呢個一國兩制嘅解釋，但可唔可以係1984年講清楚而唔係而家呢？

屌...佢鐘意點講米點講羅....可以係你制我唔制...又或者我制你唔制...總之地球第一鐵律 --- 誰大誰惡誰正確.....講鳩咩...

真

當年大陸既掌權人都唔係咁諗野啦
係而家班撚樣懶醒

中國都違反咗聯合聲明啦，仲一咩國兩咩制？ 多餘

鄧小平 江澤民就算幾仆街都冇咁戇鳩

真係咸豐年代,
已經有人恥笑兩制係
你(中共)制, 我(香港)唔制.

中英聯合聲明已成歷史文件
BNO違反中英聯合聲明

中國是個奇妙的國家，一群社會底層的人明明被壓榨著，卻擁有上位者的思考方法，處處為當權者著想

經濟當然唔係兩制啦

放心過幾年又唔同解釋

又睇香討野

唔睇香討又點知中國依家點諗？

其實講BNO嗰度唔係主條文入面, 而係agree to disagree, 無簽字嘅備忘錄入面

所以中國話英國違反, 中國都戇撚鳩.
但中國搞國安法, 違反嘅就喺主條文入面

講到尾咪又係講錢
世界將香港同大陸睇齊 無著數就話要經濟兩制
班偽愛國者 愛錢愛利益 不愛國

是但啦 一國一制最後
冇香港就落得蘇聯嘅下場

中囯人最講信用

佢地肯定？連我強國經濟問題政治解決都未撚認清

根本當時真係想跟香港咁民主化

是但啦, 佢哋話分到咪分到囉

1984 新語 (美麗新世界）

果個時代啲大陸學者都係咁講嘅

睇得多沈國師真係會壞腦

簡單講 字又你贏公又你贏啦

一國是全世界歸於中國一國
兩制是共產黨是主人 其他人是奴隸 兩種制度

當時都未必真心咁諗
而係老江個套
總之香港既示威唔好影響到大陸就得，大家繼續係香港搵錢

咪亂曲解得唔得 識唔撚識㗎 唔撚識都自己去搵返啲文件點寫啦 鳩up乜撚啊

政左經右

想政治一體經濟兩制？
睇住經濟點仆街囉

隔住個mon上香討都聞到陣腥味

已成歷史

香討個班一早變哂5毛啦

矮鄧都話過香港人係可以鬧共產黨

崇劣不崇優
有點像法西斯
個人權益得不到保障。

重點唔係中共話係一國兩制就係一國兩制 依家越黎越少國家信仲係一國兩制

即係即刻BC

港人治港 變 愛國者治港
任你up
是但啦我地都無投票權

香討member
智商負數

香討

大陸ip?

留返同外資講啦

勁過人大代表

依個適用於攬炒前
攬炒後, 一國一制

不過你屋企個廁格都關國防外交事

香討釋法

班藍絲廢老連第三句高度自治都解釋唔到？

如果要咁解，中国內部本身晨早都已經係一国兩制

城VS鄉，党员VS百姓，甚至漢族VS「異」族

附和得呢啲垃圾理論嘅港豬，本身對中国一啲瞭解都冇，躝返去接受幾年勞改先啦

點心紙咩，任你揀邊樣

政治要專制，經濟就開放

有無咁著數

國防即係國家安全，國家安全有主權安全，科技安全，經濟安全巴拉巴拉

嗰班香討垃圾廢老又想食兩家茶禮
一國一制咪幾好囉，唔係好想嘅咩？就要食兩家茶禮好嘔心

咁好明顯上面定調咗

要同西方講，唔係無咗一国兩制，而係一国兩制嘅進步版

所以點解民建聯跳出嚟話“變革香港”

香討咩都可以扭曲俾佢講

藍C有讀書唔駛咁撚豬，佢地只係認錢錢錢利益利益利益

唔講清楚佢先至有餘地亂咁加

什么经济两制？

既是一国，就是国家为主，习主席为首。

疫症当前，国家经济有重担，连海航等国企都有危难，还要搞经济分家？

我看什么香港讨论区？是大旗大鼓搞分裂吗？

你那有见过啥北京讨论区、广东讨论区、新疆讨论区、蒙古讨论区？

是反动分子的营地吗？

同志們，要不咱明天看看跟国安举报一下？

係動物世界搵唔到呢種蠢貨

奴隸都不如

鄧小平：Am i a joke to you?

我淨係知政治係一國，根本經濟就唔可以係兩制

得閒去飲早茶都聽唔少
成班廢老當自己權貴
要鎮壓呢個，打鳩果個，我地大把錢乜乜乜
但真實既自己連蝦餃燒賣都嫌貴唔點
淨係食最平既點心孖寶

香討都是過時
執撚左佢啦

弱智

一國兩制重要不在於你中國點操作

係在於西方點判定

你乜柒自貿區都一國兩制啦

咁又點？

不久將來就會變政策一國，生活方式兩制（即係駕駛方向同插蘇唔同）

想俄佬化

去到2047年都會有唔同解釋
2047後應該有不變嘅官方答案，之後就話一國兩制取得巨大成功

香討都好睇？

好處自己攞,壞處射畀人

有咩事都先怪後生再講
搞事份子
咩都吾識
外國走狗
唔識搵錢
讀書不成材
沒大志
唔忍耐食苦
咩都要錢,冇獅子山精神

我當年xxx,依家啲後生xxx

歡迎補充廢老金句

仲有一個重點, 亦係好多港共中共藍絲都無提到的

就係政治同經濟係一體兩面, 兩者無可能分開.

好似話, 警察打人但無被捕, 係咪政治問題? 如果佢係, 但佢明顯影響左經濟, 因為令人唔敢投資, 唔敢得罪警察, 唔敢唔比黑錢警察, 唔敢咁夜出街.

咁佢造成經濟問題, 又點樣唔問責到政治部門? 結果最後經濟問題就係政治問題

郁馬云就話人壟斷，咁政治壟斷呢？

凡動物不可睡在床上；（後來為：凡動物不可睡在有床單的床上）
凡動物不可飲酒； （後來為：凡動物不可飲酒過量）
動物不可殺害動物； （後來為：動物不可無故殺害動物）
所有動物一律平等。（後來為：所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等）

姐係大陸經濟閪左？

咁同深圳經濟特區有咩分別

好撚貼切這就是中國.jpg

重點係好多藍絲手上一堆樓

佢哋覺得就算政治經濟點樣都冇所謂

你哋都係要租樓/買樓,反正瞓住吸年輕人血

就算出面亂到飛起都覺得唔關佢哋事

反正係有錢收享受佢哋嘅人生先係最重要

跟一般社會完全脫曬勾,思考觀念已經離地

佢哋嘅仔女更加唔洗講,完全唔會關心任何事,只係會關心食咩同埋玩咩,就算香港發生咩事都只會笑笑口,繼續富貴生活,朱門酒肉臭,路有凍死骨

掌握社會一堆資源,但只會諗點樣用資源去搾壓大眾更多嘅資源,令後代變得越嚟越艱難生活,貧苦差距越發極端(本來香港都已經係全球前幾堅尼系數)

當然無得兩邊奶
獨裁就無經濟, 死谷恒指樓價都只係塘水滾塘魚時間一耐死緊

藍屍有無開始懷疑人生?

97年個時你唔撚講？
十年後係咪轉講
一國係政治經濟 兩制係語制 粵語同普通話

好撚大膽 係度公然反對和曲解 黨和國家領導人 偉大既掌舵手 改革開放既最大功臣 一代偉人鄧小平先生對於香港既安排和定位

係咪應該報國安請佢飲下湯

唔係而家啲人懶鳩叻，係以前弱勢咪用弱者思維，而家以為自己強咗，咪做霸凌行為

一國兩制,各自表述,西利

是鳩但啦
一直都係想水鳩班港豬入局姐

當年未文革斗地主，班地主都覺得無事，之後......嘔完下場更慘。

大家有興趣可以聽下YouTube面具人頻道，呢條大陸厘廢話特多同國際分析半鳩，但解釋支共套路的確實正路無誤。

唔好啦
經濟都一國啦
幫你加速

政治經濟互為影響，睇得出哩位廢老其實對香港經濟前景非常擔心，係度自我安慰緊

唔使講咁多
留低變革香港4隻字算

一國七制

要錢有咩問題？
班廢老自己唔貪小便宜咩

老老豆豆
你望下之前popo拉人話惡意沽空282
之後炒哂車改口叫沽出
兩者差咁遠都可以炒埋一碟
仲信咩經濟同政治分開既唔該死左佢

最簡單抗疫已經係政治
班富家子弟咪一樣受

龍門任你搬